taw tav taf dwudziesta druga i ostatnia litera alfabetów semickich fenickiego aramejskiego hebrajskiego hebrajskie taw odpowiada dźwiękowi t w wymowie sefardyjskiej i przypuszczalnie w fenickim 𐤕 odróżnia się od tet brakiem faryngalizacji zobacz też krzyż tau